（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區53

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

上多10KG 先CUT 會多好多野睇
而家咁既體重CUT完 唔會有人覺你有做GYM
因為我都係同你一樣高, 而家18% 72KG 都覺得自己好細粒
之前上到75KG 開始CUT ,有少少後悔太早CUT 應該上到80先

但我想要鋼條多過一舊二舊其實

LM 一陣有無人睇比賽

遲去

12點幾算唔算遲

Same

今年件衫幾靚

想請教下 如果平日收左工想去康文署
係咪點都一定要排隊？
通常排5-6個人會幾耐左右？
定係去P記果啲就會少人啲？
因為HomeGym左2-3年
始終有啲位都係用機比較針對性啲
PS: 非季候鳥

康文署 多人 器材廢 冇bar

p記 仲多人 器材勉強夠玩 有bar

你想變竹咋？ 肌肉形狀唔係一舊二舊可以係點

有d咩位係屋企操唔到？

我可能偷走過來買件衫就走

應該會買了

有冇圖

主要係腳同埋 背就差啲啲
因為得一對DB 同 Bench
只能夠做DB row, Bent over row, Deadlift
但想試下做Lat pull down 或者 Pull up（樓下公園無高槓）
同埋腳得 Squat,Lunges
用機就可以Extension, Curl, 擴音機收音機果啲 好似練得比較全面

我覺得你爭個pull up bar
不過我無用開機，唔知個d有無效益

深藍幾正

如果八兩金著仲正唔正

好極端喎

妟D去操埋呢個block既last session

八兩金有操開好大隻吓喎証明樣衰係原罪

邊度比賽

佢嘅樣大隻咗反而仲怪

新手今日試咗次farmer walk
行一分鐘發現對手同背唔多夠做 core同腳都未攰就收皮
有冇人分享下心得

ps 淨係拎對40lbs行1min

我想問下師兄們...
My protein啲衫褲係咪鬼佬size
好驚買完返黎全部oversize

我覺得正常
但我淨買過褲冇買過衫

呀，買左幾件外套，都係正常size

但冇買貼身衫

唔會，我174 68 kg 著XS Or S

岩岩掛住扔張濕紙巾 唔記得執餅(第一次唔記得) 有條友好撚冇禮貌咁叫我執 佢講話”做完唔洗執餅架“ 好撚閪嘅語氣 我即刻講sorry 屌 咁我即刻去執啦 佢仲要話塊餅係擺依到架咩 佢話我擺錯位 我即刻叫佢睇返個牌寫住咩重量 佢柒左即刻唔出聲 我執完佢仲啤柒住哂 屌你老母 我冇執係我問題但係唔洗咁撚臭串掛 係咪咁大壓力呀 香港人

人呢

到左啦，買左成千蚊野

認唔到窮巴但要走人了

開箱文呢

睇左啲ig片段先知原來比賽有25kg餅
一直以為最多20kg

你上次都係咁笑我

原來有人陪我

我: 咦原來用25KG餅
臭健腦: 嘩你真係無睇開架喎

(不過佢有解釋埋鐵夾幾重etc，算佢啦)

牙痛到冇去到
有冇人可以幫我買件大碼t

lm

見到你一入嚟嗰陣時就去咗啲攤位睇嘢先

Adidas 衫

咁既體重, 俾你修到所謂既鋼條, 即係10左右BF, 只會係一個瘦到有腹肌既普通身型

所以我應該要做乜

你可以修一修先既, 睇下效果先囉 或者到時你已經好滿意呢
冇人知你心目中係想點

想肌肉量多d 無咁易肥

你認錯人了，明明係dickies
不過我真係一黎就去課金
買左2件背心，一件大會Tee，一條jogger，送左個1.2L超大水樽俾我
之後買多對硬舉襪同攪攪杯

btw你幫健腦買衫？

無以為報呀

好似佢咁

我啱啱先睇到宜家走咗

我知嗰個一定係你 嗰個冇乜點留意件衫寫住啲咩

你又話2點至3點後先到

遲啲香港自己都有得賣唔急啦

你講SBD?
我講香港警察力量今次件T
不過唔緊要啦

一行去mega box 見到三個人 一人一仔belt 好有錢
好想買

條*

個胸型咁圓既
第一眼睇左做女人胸
第二眼都仲係覺得係女人胸

快啲去買啦

小妹

Deload 係咪要食番平時嘅量？
Bulking tdee+500 deload 都要+500?

係屋企食雪糕麻痺梗啲痛緊既牙肉

隨心

你有冇de過？
De完係咪真係會進步？

你試完之後會多謝我

Deload 唔係畀時間自己偷懶

最重要嘅係完完整整咁樣畀一個星期身體休息

無論係生理上定係心理上都有好大幫助

會

唔覺得佢喺度

唔會架無用架哂時間架乍
識玩一定max out everyday
每次都落足120%力 咁先係堅操

日日都要rest PR

咁你可以繼續上磅先

點解既

因為你根本就唔夠肌肉量囉

明白

我見你咁想要

立即著出街先

佢都好耐冇留言
希望唔係有咩意外

用平時啲60%輕鬆到好似hea交功課咁

咁你繼續照你嘅方法去啦

冇呀講下感受姐

前幾日見到佢有係其他post留言

今朝去買護具 買完就走

睇咗大半日 氣氛好正

窮巴係咪姐係無比到賽？

我唔太清楚

本人回答會好啲

不過根據佢之前放上黎嘅姿勢，
今日比賽嘅冇每一個係似佢

啲鬼佬好勁

260kg deadlift

我睇ig啲片都feel到在場個氣氛真係一流
成班人大叫「Good lift! 」
搞到我都心思思想出年去感受下氣氛

直頭報名比賽啦
一眾巴打一齊嗌合神！

Deload個感覺好奇怪，好似淨係pump脹舊肌肉就走咁
衣加個感覺簡直同谷精等打飛機冇分別

鬥咩呀？
鬥體格怪異？

When & where?

反而我好鍾意Deload 終於有一日唔使操一粒半鐘至到兩粒鐘

更加重要嘅係 唔使每組都咁辛苦

我第一次操野有時間上連登

今年內

窮巴姿勢係幾好認
由其係bench

正解

死喇我係咪唔夠認真
每set之間都會碌手機

我都會，我都唔認真操

squat到跪喺地都要拎番部手機黎碌

上次玩Bulgarian squat 每組20下

真係訓左係度

一開始手機只係用黎計時，慢慢就忍唔住手玩埋

齋睇都好熱血

有無人要買 增重粉
唔小心禁多左一罐

尤其是嗰啲掙扎！

休息果陣冇野做唔玩唔知做乜

唔多覺，因為平時一星期都係操3至5日，又唔係操足7日，星期六日抖兩日夠哂休息
利申: 未試過一星期操足七日 keep一個月

我一個星期操6日

每次都好似未回夠就要再操咁

個感覺係上晏仲酸緊，下晏一好啲又要上

你地嘅肌肉控制有冇進步？我仲未識震自己個胸肌，我見好多做gym嘅都識

谷就識，唔夠大點震呀

想問你地會簡push pull leg咁做
定係會每日分開唔同part

4 日 Full body

識震就好易啫 keep住操好快就識

好癲

又到腳日

30-40sets 走唔甩

首先你要有胸肌

巴打full body點分配
好似仲痴線過6日split咁操

我玩powerlifting 所以每一日都有專項

例如今日S/B 跟住就會加其他唔同嘅輔助動作

跟住聽日就淨係話DL 亦都會揀唔同嘅輔助動作

動作嘅安排主要針對返我自己嘅個人弱項

想問下你地會係邊到買奶粉？我想買The whey但唔知邊到平

其實一星期可唔可以操哂七日 胸背手膊腳咁輪住去

之前整親左有兩個月左右冇練， 之後一好返即刻去練， 發現成個運動表現差咗好多， 依家唔知要練返幾耐先可以好似之前咁，好灰
覺得之前啲努力好似白費曬

我食左兩星期抗生素個人縮左水，瘦左8lbs同肌肉量下降。

唔係唔得嘅

只不過建議每part x2 frequency 就最好

bc shop

操左7～8個月，身體唔同位都大左靚左。但係個胸好似好似好差咁，力係大左好多。但係個胸仲係好細，各位巴打對做胸有冇乜野心得

我都係咁，個背進度over晒個胸
力係上到，但偏偏唔長肉

唔好意思咁多位

冇講出清楚，搞到你地咁期待

我正係去左睇同買裝

琴日睇返個成績

btw我如果玩成績應該有頭5

有睇鬼佬bench press 190kg

有幫手嗌，佢3whitelight 都好開心

終於蒲頭

巴打喺飲食方面有冇落手，應該係我地本身冇肉所以推唔大個胸？

一日3000千卡
其實我覺得都係唔會有咩特別心得，都係咁操
唔係唔大嘅，係大得慢姐
我都係咁keep住

你玩乜class?

77 ,85都唔會太差

中游囉

前6一定有

77kg junior會好啲

77 junior 好似得五六個人

我以為你會出賽添

請問大埔邊度有whey protein賣？

有冇巴絲知道邊到有 比較準既 測體脂 測肌肉個D 機 免費玩?
家樂15樓有巴打話部機唔準 , 想搵地方做多次
又唔想搵P記D PT 做, 俾人煩幾粒鐘

如果覺得15樓部機唔準，咁p記果幾粒鐘你都可以慳翻
其實目測最準，驚就貼上黎等我地幫眼

目測話就話最準, 但都想數據化 睇下自己消脂時 D 肌肉KEEP唔KEEP到

P記D商業野 我覺得佢會將D數值 有少少偷改, 等佢易D SELL客

真係唔知點解背易大過胸好多

之前講到似層層咁
又話咩得番兩個禮拜 操爆佢
等個個都期待睇你出賽

第一次leg day痛成個禮拜

世界上似乎未有100%準的測體脂方法

想擺段deadlift片上嚟評form但唔識遮樣

笠個面具拉

咁咪唔好遮

帶面具拍多段

但對比起其他位差好多

個個都有弱項架啦
你真係咁想操大對奶未操少啲其他，谷多啲對奶囉

新手想問 我平時踩單車機減肥 每次一個鐘到

我fd叫我類似hiit咁爆30秒抖30秒 仲有效同唔洗踩咁耐

其實邊種好啲

sbdhongkong依家已有ig專頁

遲啲hk有得online buy

wow

網上多數講hiit較好 keep到肌肉
但實際係要親身試下先知 個個唔同

講多次先

可能我講唔清楚

我冇講過我會玩比賽，正係講過5月4見

我絕唔係淆底，我對自己sbd有信心

我sbd 接近500kg

琴日77定85kg
第一名都只係530幾kg

係我心態同裝備都未準備好先未玩啫

我已入手belt同wrist wrap

仲差比賽衫

真係會窮

條belt 1800

13mm厚

HIIT個種玩幾個字已經夠 真係快好多

六月就有

Bulking食到macro爆晒 屋企幾kg whey食多年都得

我個日先知件現代衫咁貴

你嘅習慣同你嘅姿勢都會令到你有三個紅燈

當中Bench 其實你最需要小心

之前你post嗰個 bench press 225

你去到最底竟然係放鬆晒直情rest the bar on your chest ...

你咁樣推真係走得唔遠

多謝指點

感覺上你未充分利用你嘅背幫你

希望12見到你啦 有機會大家一齊玩

當然唔同class

12月係咩比賽

都係新會搞啊

係咪港隊全部唔比玩 一玩就會比港隊個邊ban
好似前排先有香港健力錦標賽
啲人分哂兩邊 如果全部人可以一齊比就好

發夢好似話玩過舊會就唔可以再去新會

因為新會唔受職業運動員玩？

係舊會唔比人去新會玩
去左就Ban你

有無其中一個好L大隻？

12我有機喎

啲人分哂兩邊..小圈子累事

有冇相？眼見冇話特別大隻

可能三個都mass大

想問去gym房係咪有咩潛規則？
我去到weightlift 區見有張bench上面有條goji毛巾
我等左陣 有個男人黎用，用完又冇拎走毛巾
我見張bench冇人用又有條毛巾，就拎開
點個個男人返黎，本不友善地話我霸住張登，
本身張bench係佢既，我拎走佢條毛巾

我話：下？條毛巾你架咩？張登你架咩？

佢：係呀 你而家霸左呀 本身我用緊！

我：咁你行開左，張登空既冇人我咪用囉，公家野黎架喎

佢：但我放左毛巾係到，姐係張登係我用緊

跟住就有個女人黎調解下，話大家都黎做運動係想開心姐

行開張 bench 左就當玩完架啦 , 知鳩佢條毛巾漏低定係霸位咩

77

即係玩過舊會都可以玩新會既？

聾豬你打錯字

冇打錯啊

玩完舊會就唔可以再去新會

冇玩過舊會嘅前提下 玩新會嘅比賽

之後再去玩舊會係OK

想問下 本身無做帶氧 齋做重訓
而家想多返帶氧 可唔可以用跑步代替leg day
可能一個禮拜跑三晚咁樣

新手想請教下各位師兄,小弟玩咗半年到
高165cm 重大概85kg^v 肥底,全身都有操,係無做帶氧

之前成日劈酒肥到仆街,而家戒咗想減肥

所以想問一問飲食方面應該食多過tdee增肌先?定應該cut先?

利申有飲開乳清,每日三杯到

喂呀唔好咁啦

玩過新會嘅比賽 就唔可以玩舊會比賽 玩新會=俾舊會ban

指教下🙌🙌🙌🙌🙌

Cut到去理想body fat先
如果唔係會唔上唔落

感謝

條褲仔咁性感

真心咩

一個新人想去新會玩下當攞經驗

都會俾人ban

踩住嗰塊餅好似有啲唔平

下次應該一隻腳踩一塊

下次夠期一定轉一間係用圓餅

一定啦

唔係免費一年

屌都唔屌啦

新仔本身想減肥加穩定肌肉所以呢半年一個禮拜一至兩次，一個鐘wegiht加40分鐘單車
而家輕得好快就快跌低過BMI不過仲有肚腩
PT叫我減帶氧各位巴打點睇

之前你師父ig好似就係咁講
班老屎忽玩小圈子

請問差唔多咁樣 要幾重左右？
65-70kg？

身高177

睇埋上面巴打講 真心分化

交流賽 重點係本身唔係職業運動員

業餘諗住玩下攞經驗都唔得

體重重要不要體脂更加重要

72-73kg 10-12bf% 應該差唔多

我70-71都唔止咁瘦

想問下呢個post 係咪比較多巴打玩健力多是健美

健美撚
開始走上雙修

why not both?

Power bodybuilding

個人認為去到一個水平好難兩邊一齊玩曬

咁係自己努力未夠啫

而家60kg鋼條增上去

點解冇人討論我條片。。。。

想睇下你地睇法

Russel Orhii 咪係powerlift training +bodybuild training 個身型又靚又大力

腰帶好新喎
好似想彈返直咁

點敢有咩睇法..你sbd 接近500kg..

琴日77定85kg
第一名都只係530幾kg

你教番我地就差唔多
你點分配做普通DL同deficit DL

普通deadlift真係好耐未做

冇刻意分配，只係依排都係做赤字硬拉，進步都算快，依家兩隻硬拉都會玩
應該目前pr兩個都係差唔多

我sumo 就會玩普通個隻

係傳統硬拉轉做赤字硬拉

想問下大家知唔知邊到買sbd 平d? 最平係咪喺us store買完自己ship返黎？見台灣sbd store貴us store 好多

85kg 560 啊

窮巴加油！

Btw 如果我哋有人玩 隊名叫做Lihkg好冇

拎埋腦魔公仔去打氣

6月有online shop

依家搞緊網頁同專頁

你可以去ig follow定sbdhongkong先

Cheat day放鬆一下

Thx巴打

85kg fail左bench press 143kg

原因係腳離地,但係成功推到既

個到差左13kg

HIIT 好處係 唔洗晒咁多時間

遲啲sbdhk online shop 一條belt應該 $1880hkd（唔知洗唔洗運費）sbduk運黎香港要$2100

我係想買knee sleeve 同elbow sleeve belt真係買唔起

我之前都喺go24留咗條belt 不過好彩無人偷仲比d staff拾到之後比返我

做飛膊個時覺得左邊冇右邊咁好feel
而家右膊線條出過左膊
有冇方法改善

想問有咩動作係結合咗健力同健美

定係要分開練，唔知點樣cross健力健美

噢咁慘？
應該可以同職員請？

屌佢買咗個幾月就開

健力其實只有三大
Bench press, squat, deadlift.
呢三個動作分別都係胸腳背既主要訓練動作
練好三大有助提升你overall strength level，而且大動作大重量都有助刺激musle，對build mass都好重要
做完呢三大先focus smaller muscles都得
例如膊，手，小腿，腹等

仲想去舊會玩下添 有識少少人

肥仔本身重咁增完膀咪愈黎愈重？

平時都有做bench press squat
但係康記冇得做deadlift

做左一年占 個背係練到厚既 但始終唔夠闊 想下師兄有冇咩動作可以練到闊啲... 平時都係做weighted pull-up, bent-over row, machine row, single arm row, straight arm pulldown, T-bar row.... 嗰啲...

有教練叫我做多啲chin up 又唔知有冇用呢

如果之後真係有興趣玩big3嘅話

我建議你用盡你依家個場嘅所有嘢打好底先

Squat: Goblet squat/ Lunges/ Bulgarian squat / walking lunges

Bench: Flat bench (neutral/wide/ close grip)/ chest fly / dips (*weighted is recommended)

Deadlift: DB RDL / Stiff Leg DL/ One Leg DL/ back extension ...

咩膀？膀胱？正常飲完水係會越嚟越重啊

肥仔做咩仲要增磅

佢「肥仔」= 22bf%

Chin up用多啲二頭 如果講背嘅話做pull up好啲
我唔知佢叫你做chin up係想多啲刺激定係因為你二頭唔夠力所以做唔到重去帶動個背
但要背闊啲邊個動作最好就等其他人答

Taobao 有大陸代理官方店

咁harsh
鍾意咪cut囉

22%bf咁要做咩好 增磅？72/3kg

想問下腰帶係唔係皮比較好
同埋邊到有快扣買

如果係新手階段，其實你訓練嘅時候相對上

比較容易達致同時增肌減脂。

我唔知你跟乜嘢課表，但係如果訓練量係高嘅話

我個人建議食>TDEE 100-200 慢慢觀察體態嘅變化

想問下新手操膊 做機先定啞鈴

嚴格來講係越厚越好 當然只有皮係做到呢個效果

快扣我認知中有幾個選擇： team joined/ strength shop / SBD

如果budget許可嘅話: 一定SBD

我一直分唔到究竟健美所練黎嘅肌肉係得個睇字定都有一定力量

兩樣其實都有嘅

只不過邊樣勁啲就要睇返你平時訓練方式

我諗應該都係嘅
我自己就想肌肥大同力量都一齊提升先咁問

btw多謝巴打解答

放心啦

如果覺得自己技巧未成熟嘅話

最好就做8-12 下 搵吓感覺先

依家都係做緊8-10下

Ipf 證可而且比較平嘅快扣應該係inzer 大約$1000

八日冇做尖

肌同力其實唔係分得咁清楚
可能去到最後都係要揀focus, 但平時基本訓練真係唔爭好多.

你又生仔?

牙呀阿啊

又係嘅
始終自己都唔係玩得好pro果啲
未需要細分

生 仔

琴晚係屋企推一百下掌上壓
都推到個胸充哂血硬哂
呢啲係咪肥仔優勢

我自己覺得就唔係pro唔pro既分別, 而係訓練年資, 同心態取向.
到train到咁上下, 發覺原來再雙修落去都唔得, 再加上自己係有所謂的話, 先需要揀死一邊. 其實有邊個唔想又大隻又大力可以行落去睇下自己有邊一個傾向先都得

想問下, 有一定底子咁去準備一個参加比賽, 大約要幾多時間呢?
黎緊我估起碼6,7,8月都唔可能俾太多時間操, 9月開始操番起, 12月比賽趕唔趕得切呢

1. 你一個禮拜可以放幾多入去操？

2. 每一次可以有幾耐先？

（6-8月）

如果有三個月時間我諗都可以行到3 個cycles （Hypertrophy/ High Volume/ High intensity)

應該夠時間

背闊係chin up 好過 pull up

行落去我諗都係會balance兩邊
不過傾向於肌肥大，運動表現

我仲以為Hypertrophy/ High Volume 係同一樣野黎

前者類似係用中等嘅訓練啦

後者就真係好大

當然啦點樣決定就係視乎你有幾多時間

ic

有冇人同我一樣睇到 行到3 個cycles
就諗到心邪野

high volume係會high成點？
hypertrophy應該就係8-12reps 4-5sets吧
high volume會去到7-8set ???

要睇個仔生唔生性先知

要carry over去其他sports的話, weight lifting 好似好D

唔介意成績咪玩得囉

踢波

聽人講仲要注重多啲單側發力既訓練

唔贊成, 一個比賽唔係只睇成績, 準備過程都好重要.
我唔想第一次比賽係求9其咁去比

(特別係我老婆可能只會睇我第一次比賽)

踢波唔熟, 等其他CHING教你

如果係咁
不如專心應付再下一次

所以咪問清楚囉
我都想知道自己同其他比賽既人爭幾多

我諗都係增肌同時練埋爆發

重量上調教嘅分別

健力始終係同自己既比賽
去到比賽前一個月左右都大約知自己咩範圍（上中下游）
我覺得你留意住個報名截止日黎睇自己成績囉
接受到就去馬

你預玩77kg 85kg 啲人誇張好多

首先我係你如果真係有心玩，

一定快啲減磅先。

77kg class SBD 最好就有 (140/100/180)

我之前78KG做過130/80/150有D距離

都可以, 到時再算

有無師兄會比枕邊人屌話太大隻唔好睇
上緊磅比人日哦夜哦
明明半年前係咁屌我太瘦

有女屌你

唔好怕自己成績

有盡力人哋就會尊重你

我記得有個120kg+

佢一開始DL 120kg (first attempt)

之後唔記得 但Third attempt 試180kg ???(可能記錯)

不過我記得佢講過，最緊要令自己唔好後悔

想知我比賽既話啲人點睇我dl 50kg

Respect

點樣半年可以變太大隻LOL
我諗我有排都無呢個苦惱

me

其實只係飲左gainer同操
係咁意多左兩公斤
但整體個肌肉係大左
所以俾到佢錯覺
（鳩估）

想知男人健身條J會唔會變大
>////<

會
大左又長左
可以拎黎做褲頭帶

哦到煩，大隻左小小又嘈 （標準上根本唔係大隻）
瘦又話太瘦

褲頭帶？
幼到

葉嫂好龍

有啲人大隻的確冇咁好睇

我都5日

已壞

今日會做

好好珍惜冇生緊智慧齒既日子

開咗刀味?

八號開刀
果日提早比佢睇下開唔開到
因為我口入面好腫下。。。

開完刀幾日唔洗做gym，食野痛到仆街

唔想做人喇

Deload 到懷疑人生，操腳都勁輕鬆
我到底做緊乜撚野
操完仲有大把時間拉筋

唔係喎

我有個frd開完第二日就開大餐

合神依家都2倍體重做deadlift set
係時候要定期deload啦

應該好睇手勢同牙齒收到有幾入
我果隻好撚入

我攞完隻牙有個大窿

2倍唔到，差少少
Bp 就1倍多少少

好奇係lihkg 援尋一下 健身/gym/
發覺都幾多人有對健身既錯誤刻板印象
同埋倉巴老是常出現

大把前途

頂唔住頸, 見到人有問題就好想答
最近忙左就少好多了

大家有冇邊個squat得靚既女powerlifter IG?

？

正
多謝

知唔知邊到有得買？ 見多數外國運番黎

見過有人belt 用valeo
有冇人識？好似好少見人講

我都想有人咁屌下我

可唔可以解釋下
點解會咁講？

都係要上網買

諗起有位朋友開完刀狂食野
拆線果日牙醫話啲線已經甩哂

原來有隊名
我唔知既

解釋下啦，得我一個唔識笑

唔識笑既話解釋完都係唔識笑

我開始覺得為左人地既期望而增減係件傻事

我操野純粹為自我滿足

我諗大概係吹奏緊除左SBD外其他都係垃圾？

為左符合他人既審美觀而做咩都係傻事
為自己而做啦

PS.唔係話明星或者模特兒健身係做傻事，因為佢地最終目標係利益。如果世道需要排骨佢地就只cut不操肌，世道需要肥仔佢地就食食食到夠肥為止。

我大唔大隻都唔好睇
但起碼大隻少少係無咁難睇

care more about looks more than lifts wor...
除左左下，其他都冇吹奏成份（英文好雞有錯請大力屌）

不要太認真啦

有啊 啱啱有隊係UST

係，起碼著衫都型啲

著衫又型啲，除衫都係型啲

咁姐係叫人唔洗用

係 用輕過熱生既重量做working set
仲差兩日deload完

熱身

有冇早2日比賽嘅片同成績睇

精華係度

操完之後問左自己一句，操完喇？
再自己答自己，操完喇

Deload到精神分裂咁

一定係，要兩三個月先會無咁深

有冇巴打本來係分body parts黎做
後尾轉咗push day pull day 之後會唔適應
有啲辛苦

你deload幾日？

唔辛苦點叫操野
deload另計

想當年我仲讀緊BAND 3中學

有條MK撚狗咁撚我, 話約我隻揪

佢以為自己有腹肌就好撚好打

(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉

不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型

所以D肌肉線條未現到出黎)

我D 毒撚FD 嚇撚到標尿

「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」

「你癡左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲

有腹肌唔等於有力量

我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間

成班同學企哂係側邊睇

佢就除左件校服

成個小醜咁係到穀佢果幾舊腹肌仔

見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我Hi Hi, 牙都甩埋

但完全同腹肌冇關

啱只係我未轉之前完全唔會有呢種感覺
想搭單問吓通常push day pull day嘅時候
每個部位會做幾個動作

決定下年會參加77kg class以此為目標

巴打幾高

有冇人知道點解Tyler Man/香港警察力量 係分69,77,85
而唔係好似ipf咁分59,66,74,83？

好奇問下

咦喂69對我黎講perfect池喎
me長期70-71咁上下度
岩岩好喺66 74中間尷尷尬尬咁

我都仲有兩日

你人到底係邊成日覺得你已經返左香港

仲喺英國啊
me心繫香港

操完啲力多到想掟啞鈴

點解叫香港警察力量

唔好意思 想問下關於grip lifting strap 同 grip
通常係咪versa grip最好？
因為呢排睇到teamjoined 唔知好唔好
但好似送黎hk好麻煩
應該點揀同邊度買好？

google搜尋 hkpf 頭幾個結果

173

喺倫敦玩幾耐啊？

睇下附近有無puregym/the gym group
兩間都開24

琴日到，留到星期四去paris
謝謝等我搵下先
夜晚無咩做

好多外國高上人種

用bar做squat嘅重量係會重過用dumbbell

冇記錯係 100/120/200
真心respect
但最感動玩master果個（唔記得咩名）
好勁

Hong Kong police force
健腦爛gag

不過我記得佢有啲搞笑

你將佢啲個人物品擺晒落去singlet

最後搞到冇左個attempt

想問下各位巴打骨架嘅大細對邊方面有影響？

合仔巴打好似熟呢樣野

我想執執自己個課表 想請問有冇咩網站可以比我參考下

我 仲適應緊 不過d力上得好快

想問下有冇巴打share 分push pull leg既program黎參考下

申請定諾貝爾獎啦

係咪真係咁難 定係揾下都懶

答到口臭，唔撚答

?

下次合神又有咩上磅增肌減脂tdee問題大家知點答啦

為什麼50KG 嘅 dumbell 重過 50KG 嘅 barbell

50分

外觀？
咩叫有咩影響

我嘅意思係用bar係咪可以做重過dumbbell

因為我覺得用dumbbell做冇咁易平衡危險啲

你已經答左自己了

例如骨架細嘅人隻手有冇可能操到同啲骨架大嘅人差唔多咁上下。同埋點解我個人小臂手腕位好幼同女人差唔多，但膊頭唔窄，闊過同樣身高啲人

你玩左幾耐先 ? 天然情況下骨架大肌肉量係一定會比骨架細嘅多

呢d比例天生，無咩點解架喎

物理治療頻道，有興趣都可以睇下。
我覺得唔錯。

我問得嘅都預左比你地屌
自己知自己事，擺明博屌醒

Deload係咩感覺？
呢排開始出現平台期
諗住呢個星期試下deload week
做左幾年gym都未試過

好大雨，唔想出門口

你知唔知你輸咩

我感覺就係 每組都好輕 特別係三項
focus係feeling the muscle
平時deadlift working set 315lbs 尋日190lbs

De下未知囉

大雨更加要去

講人唔講自己

你自己牙痛都當藉口啦

我就好清楚自己輸咩啦

玩咗around都係兩年到。見到大隻嗰啲目標身型全部手腕位都好粗未見過有人手腕位幼都可以好大隻

但闊度唔係跟返個骨架大小咩

點解你做唔到尖呀
你冇料呀嘛
你冇質素呀
你樣衰呀嘛成個乞衣咁撚樣點做呀
乜撚野都唔撚識
深蹲又唔識
硬舉又唔識
乜撚野都唔撚識，返健身室戇鳩鳩咁做咩撚野姐
你咪唔好返囉
你返屋企啦打飛機啦做咩撚野姐
返黎做咩呀？你返黎做咩野呀？
你唔做尖你返黎做乜撚野呀
屌你
屌你老母呀話你聽
陷家剷

有冇巴打知邊度買squat rack / free weight Equipment 好？二手都得 搬屋諗住細細地整個power squat open rack station 但搵黎搵去都係美國運過黎 運費好甘 D Piece又貴

武尊？

無關係從來無聽過有人會大隻唔到

武尊呢間垃撚圾 全部都係taobao貨拎黎香港 再等你自己運返屋企
啞鈴還可以 其他設備小心使用

睇緊 平好多 多謝巴打指教

睇埋#417先 我冇買過淨係聽過

巴打又冇好介紹 我有問過Matrix 佢地D rack連weight冇兩萬落唔到樓

淘寶啲健身野參差得好緊要 , 武尊有得摸下現貨先買 , 俾幾拾蚊人賺都要掛

ok,多謝巴打

其實玩左兩年 , 應該都會知手指尾對落手腕有一組屈肌腱係練得粗 , 雖然只係粗少少 , 但觀感上會差好大

腳板底有冇肌肥大練
想生高少少上米七

你啲扁平足嚴重到deadlift 都影響到 , 無得救啦

我有足弓架喎
你是咪記錯人。。。

對不起

足弓腳係咪比扁平足嘅人高 ?

吉bar都20kg 啦喎
係唔係計錯數?

可能有2-3MM 差距...... 我唔清楚

你未識發力姐下哇？

輸佢連把遮都無

自從返完地盤做gym後好耐冇重過仲瘦左成kg 可能因為日日返完地盤做體力勞動既野放工再去操 以前返pt果陣做gym上磅上得好快 請問有冇咩折衷既解決方法

食得夠唔夠？

真正勞動，碳水最少係蛋白質兩倍，真係要食多啲粉麵飯，gi 高都無問題

其實食幾多蛋白質先為之過多？
過多有冇咩危險？
我個人本身就中意食蛋、肉，衣加認真計先發覺日日都成2百幾3百g protein
都唔知會唔會有咩事

我岩岩先計完，發覺自己180都食唔夠

食300g protein real food

計埋whey,yogurt 立立雜雜

倉巴係咪八十幾kg?
當你85kg，食~180g都唔夠？
唔係肌肉量多加低bf%加cutting食一倍 其餘食carbs應該已經夠

我食150ja
因為我雖然重，但肌肉量好少，脂肪多

我又肥又矮 都係食緊～150

如果肝腎正常，一日超過大約400克先會有危險（睇過啲醫生訪問講）

聽日上deadlift 150 kg x 6 reps
squat長期stall咗喺125-132.5呢啲位 (5x5), bench就stall喺80 (5x5)

我78-80KG左右
不過我係講我連180g都食唔到既意思
同埋我係肌肉量低高BF%，所以都叫cutting中

點解其他係5x5，DL做6下既？
Stall左幾耐？

因為正反手，做三下轉手想balance返
Stall咗應該都有一個月以上，尤其squat其實好似半年嚟都冇乜大進步 只不過我係跟stronglift由頭做起而家又到返頂

有冇咩指標知道自己有冇發錯力?
利申:feel到有用股四頭+hip+大腿後側
照鏡支bar垂直上落

我知 宜家每邊放5kg+1.25

有冇師兄知道做hip thrust墊住舊膠係BC shop 有冇得賣

原來練L-sit都幾大挑戰，就咁hold都包你有腹肌，再唔夠就做埋L-sit引體上升

唔好令自己傷重要d
健力傷左就一世

唔夠柔軟都做唔到

有陣時就係畀成績沖昏咗頭腦

慢慢消緊腫但係仲痛左
琴日開始個頭左腦有少少赤赤痛
隻智慧齒又係左邊
我覺得唔係巧合

我依家都有少少

我依家無時無刻都想做到4餅

當做到我又想硬拉到5餅

去操野啦，安多fun止痛呀

咁都仲要飲whey?

以前考過體操試 Lsit好多冇乜操開嘅都畀人扣分
好多扣係伸得唔夠直/Hold唔夠秒數

係喎 本身都食得夠多 做咩要依賴奶粉？

除非一日飲5 scoops

當卡路里就食
唔想食咁多carbs

你唔覺得慣左操後飲一杯之後好自然次次操完都會飲架咩？
同埋飲飲下真係會上癮

190lbs係我既全部
今日Back Day Deload
感覺係 時間多左好多，肌肉真係感受多左
不過個abs就照平時咁做

合神係Whey post樓主同支柱

根本上係會多左起碼1/3時間出黎

我冇飲whey

我鍾意食real food

我想問下..sumo大家會放係leg day定back day?

叫我食200g g波我寧願飲whey餓住個肚

sumo leg
con back

最鍾意食魚同蝦

牛最正

但係通常牛又要入口即溶 好鬼肥

最早期gym 後whey ，係為左gym 後睪固同爆升果刻增加效率，但之後啲研究又話睪固同爆升時食野對增肌額外幫助其實係不大

三文魚都ok

不過唔止得蛋白質

瘦牛
入口即溶果啲和牛?

20g protein / 13g fat 要小心啲食

不過普通清蒸海魚就唔會有咁多脂肪

我通常都係食牛腱( Beef Shank)

新人留名
想請教各位巴打,點先可以有效減磅?
小弟二月開始跟朋友健身,一星期兩次
玩咗兩個幾月明顯feel到胸同手有DD漲
但係上磅就無咩點跌(小弟成100kg以上)

yes牛展

牛根牛肚係咪都高蛋白?

我食三文就係為左啲魚油

忽然變左飲食台

飲食都係健身嘅一部份

冇記錯好似膠原蛋白唔係一種優質蛋白

至於你所講嘅牛肚好似麻麻哋

見佢地唔肥有時食下都幾爽

玩得果三個月仲要一星期得兩次，慢慢啦

點樣食法 我日日都食唔夠

有無帶氧, 食果面點先

狂啪雞胸同雞蛋，有咩難度？

每次做完個frd都會叫我踩返20mins單車
佢唔太建議我跑步因為佢怕我膝頭好快打柴
食方面我就戒任食火鍋放題戒甜飲
返工自己帶飯但係屋企人會溝D汁落去
早餐就覺得自己好唔健康食丁米

想加一日操朋友有俾功課
但係可能係新手玩,recover無咁快
往往係,上星期五操完
要下星期一或二肌肉無咁酸先再操
但感覺上慢慢習慣緊

點解呢兩個月多左咁多人著vq fit嘅衫操野

好明顯唔夠, 首先一星期最好操三次, 四次更佳
操完踩機45分鐘, 斜度較到最大(15), 5KM -5.5KM 左右, 呢度係急行速度
張繼聰咁大份都係呢個SETTING
食果面走甜走炸走皮走汁, 肉類以雞牛為主, 有得揀盡量揀小麥類(意粉通粉果D). 自己帶飯就唔好落汁, 或者汁另外裝, 依果D點下點下咁食.
一個月後再覆診啦.

呢個月開始落Power phase, 上個power phase推胸都係rpe 9既情況下推45+25 5 reps, 但尋日推胸已經可以rpe 6-7既情況下推45+30, 我諗月尾可以推45+35 5 reps

點解唔打70/75/80
係都要加45

慣左

+45
你呢個係lbs?

無錯, 係lbs啊

咁樣自己睇就唔使計
一睇就知要咩餅

無錯, 其實好方便, 唔洗計一睇就知要餅半, 下次就搵餅半就夠, 唔洗計

我諗未太需要periodization住？
照linear咁升會好啲

鳩下鳩下都做咗一年gym
準備好test PRtest前幾日使唔使唞多啲 定係keep住操？

點解唔洗呢

係要人講到咁直接
因為輕囉 40kg都無
每星期加重你都夠力推架啦

一邊45+25 唔計bar ?

Test 前rest 兩日啦

我諗45係枝bar

新手唔好做hiit

餅半有多啦喎

佢話lbs喎
45+35 80lbs乍喎

40kg?
每邊45+25 lbs喎
加埋bar 45lbs
(45+25)*2+45 (bar)=195lbs喎

每邊啊清, 講得唔清楚

每邊75 lbs?

星期日去 我驚bench會壓死我

45+35原來係每邊
例如推83kg係咪要講20+10+1.5

係啊

空槓20kg= 45lbs

有無師兄係堅尼地城u記操野

你個到d 餅寫磅唔寫kg?

唔寫啊, 全部用磅數

我早啊

搵d 師兄 spot

會唔會師兄你一直推緊70kg 唔知

可能係, 一直都計磅數, 無計過kg

想重新再run下ogus753黎推ohp

姐係今個禮拜推10+5+1.5 4x9
下個禮拜就10+5+2+1.5 5x7
之後推10+5+5 7x5
最後推10+5+5+1.5 10x3
跟住就加2.5%再run 4個禮拜
希望捱到

學得幾快喎
但你學黎做咩

因為好方便, 唔洗計一睇就知要加幾多, 下次就搵咁多就夠, 唔洗計

但你冇講kg定lbs

係kg 無講清楚梳啊ching

啊巴打, 其實我唔係大場到做, 所以無kg餅
我個邊d餅全部都係用lbs去計既, 磅數分別係2.5, 5, 10, 25, 35同45磅
所以我無意識將磅數轉成kg去比你參考, 如果因為我打磅數而令你轉kg覺得吃力既我係到講聲唔好意思
不過你咁樣做令到我覺得有d不被尊重

撐你。

玩健力啲人真係串過馬撚，完全違反做gym師兄都好nice呢啲常態。

磅數同kg好閒姐 咪乘番2.2度 點會吃力

係我發現好似你咁打 分開哂用咩餅 點樣加餅法好似幾方便我先跟乍 唔係要笑你啊

如果你唔鍾意我分哂餅嘅咁我打多次 最多我去到gym先計點樣加餅

52.5 4x9
56.25 5x7
60 7x5
63.75 10x3

你話唔係咪唔係囉, 實信你架巴打, 你推得咁大力咁重, 所謂誰大誰重誰正確啊嘛, 係咪先巴打
咁我而家知道要加埋一齊去講咪得囉, 我每邊推75磅啊清月尾有信心上80磅

有令你覺得不比尊重嘅我同你道歉 對唔住巴打

誰高誰正確。
樓主得米四

無米四 比盡米三
又矮手又短 leverage著數少少
所以成日有人誤會我推得重

11點嗰啲時間

個人仲要好空虛

上面咩重量 xx + xx + xx , 無單位 , 無指明 bar or dumb 睇到人一舊舊 , 不知能從何處開始尊重 !

感覺好似無乜點做過咁成日都會唔爭氣咁做重咗

又到時候報稅

嗰日有嘢做應該八點會去

停雨
諗咗半個鐘係時候迫自己出去操

希望有成效
一星期做5日好唔慣咁「偷懶」

Cut 到72kg 又重新上路慢慢lean bulk

呢次cut跌得多唔多力？

一定執form 自己重摸緊 不論SBD

Bench 上左少少 DL 叫我拉都ok 不過會抄form

Squat 就⋯⋯ 不要再說了.jpg

cut緊bench都上到力睇黎進步不少喎

bulk番上去啲力就會番黎架啦

除左拍片上來外，諗唔到

一直都食少200左右

大Volume 再加平均每日10000+步行

我目前試下食返TDEE先

成效實有嘅
不過如果做Deload，我寧願休息三五七日，期間日日做foam rolling

間唔中就會見到有人拎住塊餅圍住個頭轉
其實係咪真係有個咁嘅動作？練咩？

deload唔係問題，最怕無左個Abs
睇緊咁多位巴打都應該好大隻下

不嬲都冇abs
不過我de到好似跌左磅

Around the world
Shoulder

我由76kg減到65kg
見到個腹太有成功感 要keep住

我呢幾日跌到63/64

你地點評價個動作？cp 高唔高？
上網睇片都冇乜人教嘅

哩種心態成世唔洗大隻

何以見得

其實DE一個星期應該唔會跌磅既

呢個動作我通常放係熱身用

想join physical 學生係咪全年免費？ 唔識做啲機 有冇youtube推介教點做機

唔係完左好耐啦咩

我見啲人做到成身汗，曉曉聲咁

聽日deload完第一day
而家感覺好似好耐無gym咁 唔知聽日點

de 一星期身材就走樣好應該檢討一下飲食

都係食翻咁上下份量，唔知點解落左少少

De埋聽日，再rest 一日先上路
好驚做唔翻以前個量

正常de完狀態應該會仲好

根據經驗de 完會集中啲好力啲

但我而家好似唔記得咩係大重量咁

deload完個muscle recruitment會好左

記得有專精健美巴打講過bulk都係一個月1%體脂左右

如果cut到10,bulk到15-16
係唔係有機會成世都睇住啲腹肌黎大隻？

執行其實好難

真
每日嘅心情/胃口都會唔同，要做到咁真係極難

曾經有試過，自問真係keep唔到

留多陣先啦 冬天先增肌
夏天仲要去沙灘曬

太急了，衣加開始慢慢bulk 到出年夏天cut仲多野睇

年年都係咁諗，結果一直都冇cut

係，極為困難

冇腹肌唔緊要！最緊要上力！

不過其實都好想有

大唔大力鬼有人知
最緊要腹肌

又出片
瘋狂既出片頻率

都幾難 我外食族

是咁的
我因為一星期得4日操到 想每PART都大約操到兩次
如果我跟咁既循環有冇問題
新手 操左半年左右
DAY1 胸 肩 二頭
DAY2 背 腹 腿 三頭
DAY3 胸 肩 二頭
DAY4 背 腹 腿 三頭

做左都兩年 今日有人講squat 唔過腳尖可以activate多啲後面既肌肉 但我平時做開過腳尖 你地覺得點睇

佢隻腳又真係好粗好大

本身目標係人魚線
但體脂我諗要去到10%
諗起要食再清d 白灼雞就想嘔
利申：宜家應該12-13左右

岩呀
唔過腳尖可以啟動多啲後面（下背）既肌肉

或者話下背被逼啟動

我玩用hypertrophy 想轉powerlift 咁要唔要過腳尖

你地會去邊到check體脂？買個磅？

high low bar 負重一定過腳尖喎，唔關健力定肌肥囉

如果你本身雙腳打得好開同low bar，有機會唔洗
注意個重量重心保持係腳中間緊要過特登控制過唔過腳尖
不過健力既野我唔熟，等到聽日應該有高手答

講錯野，我想講企得好開（站距）再加low bar
唔係企得開（腳尖角度）

得閒經過買茶葉蛋

我60.9kg，但bone mass得2.4kg，但我上網睇男性黎講要有2.6幾先叫標準，當然網上多數係美國資訊，可能有美國人因素啦

唔通骨質疏鬆，希望做gym可以增多返啲啦

我去log-on買咗個，$398都幾貴，有埋muscle mass同bone mass，係冇水份

比預期中平wor得閒去買個先
好過舊幾兩舊係淘寶買個唔準既番黎 fd有個

唔該晒

我嘅睇法係唔需要太介意過腳尖，如果為咗咁做而難以平衡，後面會食過多力，幫咗膝頭但可能易傷腰

唔過腳尖只係徒手時嘅玩法

而我不知道為什麼徒手就要唔過腳尖

推bench 要想像自己向天花板出拳係一個戇鳩cue
搞到我有一兩個月bench 果時隻手直過龍不服來辯

咁大整蠱

150 kg deadlift x 6 rep成功, 應該可以好快上三餅半 (1 rep應該過咗直頭過咗三餅半)
唔知夏天完前做到幾rep四餅會唔會太大撚頭

師兄76kg時 bf 幾多，而家bf幾多？
我都cut緊，好驚無野睇

小米仲平，幾百蚊貨仔 隻隻都係咁流架啦
準唔準無關係，你都係用同一部機
用唔準既數 同 唔準既數 黎比較 都一樣有參考價值
小米機有體脂 肌肉量 水份，有apps幫你save埋做比較

謝謝巴打
我搵左個free day pass code去左the gym，都唔錯喎！

重心係腳掌中間就得，唔洗理膝頭過唔過腳尖

我都奶過野
跟住唔明點樣伸直哂但又夾得實個肩甲骨
不過現在覺悟了 無咁尻

真係要好準驗體脂同肌肉係好複雜, 運動員果D要係LAB 度做
民間用果D 唔太離譜都算啦

76kg 17%
宜家64kg 應該12-13%左右
目測無check過

點都有腹肌

下？輕成12kg淨係少左5%bodyfat?

Mass 少左5-6kg

未必準呀
因為我cut完之後都無check bf
p記無得成日check 會sell鳩我

你cut到71kg 已經11% 你目前64kg...?

係呀
我目測咋 有公式計？

唔洗公式 自己加減已經知啦

咁又唔係咁計

頭5磅多數係水份 之後都未必100%都係減fat

如果減磅全部減fat就好

但係太誇張啦佢

要削肉還父先做到佢個數字

D fd已經問我係咪有病
過埋個夏天要肥番少少啦

都可能因為我有食CLA

咁又唔係咁講呀, 76kg 17%, 即係12.92 KG fat, 64KG 13%, 即係8.32 KG FAT
即係人就無左12KG, 其中fat只有4.6, 其他7.4 KG係咩?

唔知係咪deload完太興奮
尋晚失眠 而家頭痛 勁攰
今日實無奶力

曬錢

水份同肉肉

Rest一日先去

目前73kg ~16-17% bf （5/2019）

之前76.8kg ~22-23% bf （12/2018）

五個月3.8kg 好似唔多

至於係咪淨係減走啲脂肪冇增加肌肉我就覺得唔係

始終望住塊鏡見到自己係大狗左同事脂肪都少左

非常慶幸肌肉量冇乜點跌

加上我最近開始跟唔上課表嘅訓練量

最後決定今日食返TDEE (2650左右）

之後再觀察下如果仲係唔夠嘅話再食多啲

增肌減脂

想問下腰帶去淘寶200幾人仔，有快扣點睇

係咩
我覺得幾有效 又唔算貴

最近睇緊有文章其實講

就算維持一個赤字都好 如果本身體脂率>20%

要做到增肌減脂唔係冇可能

但係cla功效唔係keep lean mass ？

通常有寒背係特別難做到，我都係咁

寒背會容易啲做Deadlift

因為對胸小肌同前鋸肌已經乸到實哂，肩甲骨夾唔實係正常

而家我都減緊

體重90kg bf目測25%以上開始 到而家輕咗近10磅又唔覺同時增到肌 狀態仲差咗

點解好似好多巴打都好重咁嘅

唔知啊我跟人哋畀我嘅program

冬天養肉 養下養下就變大肥佬

話時話，有無巴打跟NASM OPT Model 嘅Protocol 去做？

Dumbell chest press 成一兩個月都係25kg 有冇咩方法/program升得快d?

經驗之談，食多啲！

我會用個大重量去推2個rm，之後休息三十秒至一分鐘，再推返你想突破嘅重量，即係25kg

肥底想cut下

即係爆過先 再回番25kg?

致誅死地而後生

係啊，但個tempo用快上快落喎，唔好用2/0/2/0

0運動底,行幾層樓梯都喘氣,想練體能同減肥可以點做

等我試試佢先 唔該哂！

其實有能力喺果個重量加快 tempo 無理由會卡囉

好軟淋淋 唔硬

行多幾層

啲人話七成食三成操，我地呢啲瘦鬼想bulk，偏偏係食極都咁上下，有啲人食嘢好快嚮身形反映，我地呢類人就係飽到嘔，過多一星期又係咁上下，基因出事啦

得閒上來呻，不如放多啖飯入口啦

試下拆多幾餐食， 每餐可以少啲但total 要多過tdee

都係個句，日日3 4千卡先再講食極唔肥啦

佢都唔會肥，洗鬼計tdee，咩都狂食咪得

3千卡嘅揮一揮手先

把撚
買是但一隻有Ipf approval好過，腰帶係護具，唔慳得

應該幾爽

病住操真係

你幻想下3千卡 雞胸 雞蛋 薯仔 麥皮 就知有幾爽

個肚時時刻刻咁漲，係幸福的充實感

有冇官塘fitness first巴絲一齊操

要克服到變肥又係另一個心理關口
總之各有各難處，肥瘦底想副計好睇都係要付出

其實兩邊都係要有紀律同恆心

終於deload 完喇DLLM
後日終於可以做翻個男人！
今日dl果時已經feel到啲力湧緊出黎

Btw 執 DL個form果時發現，扁平足嘅話 咪起啲腳指係會好發力好多

有無師兄飲過met-rx既whey protein ???
佢d protein quality好唔好架？？

唔關事㗎 事在人為啫嘛

想問下內胸點操
明明操嗰陣有Feel 但都好似冇大到咁 唔知係咪用錯方法

屌你小氣到
又想撩交嗌呀？
得啦知你玩健力威啦

點解大家唔可以好好和平友善尊重咁傾下計就算

你up乜

我係咪睇漏左啲咩？
點解又係得我唔明

對唔住囉

分享自己用錢買返嚟嘅知識都有錯

Come to my post

請你好好反省下

我估原理同bench個arch一樣
由扁平接觸面變成2點1弓，仲穩定d

尤其是下半身發力會更加好

更重要嘅係更穩定更容平衡

急不及待後日沖pr

g持
合神成績根本一啲都唔曳
洗唔洗人幫你灣bench pr？

咩叫灣bench pr?

因扁平足會令腳板呈eversion嘅狀態，當腳板內旋會令脛骨同股骨內旋，從而引起盤骨前傾，呢個時間成個核心肌群包括臀大中小肌都無發力。
相反當你咪腳趾嘅時候正正可以activate成個kinetic chain，所以咪覺得好力咗

測打錯字，幫手unrack 同逗逗

原來扁平足會引發盤骨前傾
我一直以為係自己坐得衰

後日測sumo
決定deload 就係因為哩個動作，衣加要由哩個動作企翻起身

我估135kg 左右

我自己都冇信心哩個磅數

好似破pr咁熱身
好似熱身咁破pr

上阿

Deload 完一個禮拜唔夠就測 ？

我都覺得冇足弓既時候成個下半身支撐都錯哂

多謝高手拋玉支持我既諗法

Deload 左咁耐仲抖唔夠？

明明 我之前引戰先

你可以試下先 論狀態的確係正嘅

你知就好啦
唔好覺得自己玩健力就係三項專家
唔好再引戰啦乖

利申玩復康

有扁平足嘅巴打試下做DL嗰時加條miniband係膝頭哥上面，包你破硬pr

Btw 新唻新豬肉，唔識規舉，有怪莫怪

新豬肉要自貼先

咁架咩

係

呢到個個都自貼過

唔好啦, 唔想變體育台既gay post

即係你好有信心我地一望就會愛上你咁話？

請問各位師兄
小弟想上磅
飲邊隻weight gainer好

啱啱見到樓上有巴打得64kg,乜仲有嘢睇嘅咩，唔係已經變咗mk排骨咩cut到咁為乜

又唔係inbody得唔得啊?

有腹肌

想買條belt
有無師兄用過titan或者inzer

佢又冇講自己幾高, 140磅都唔係好排骨啦

今日gym好撚多利物浦波衫

姐係點？唔明

gay你老鼠
我地好高尚，唔用色情眼光去睇

因為miniband會將股骨內旋既情況加強, 而身體為左對抗miniband既張力會將股骨外旋從而激發glute max med min用發力, 當啟動左back chain最有力既肌肉既時候做DL更容易發力囉

試下先
Btw係咪只適用於con dl?

我諗應該都係

你地做開sumo?

我身體比例適合做傳統多啲

想問女仔要操到幾fit先做到引體上升？
同埋點先可以有效咁練大力
利申有意識要食protein增肌 但啲力咁多年都係咁上下

邊款引體先

係咪平時訓練都偏高次數？

試下用機輔助較到可以最多做7下既重量
然後做5組5下

同埋唔用輔助跳上去最頂再做離心果程

如果目標係引體，冇必要逼自己用正手，反手中立手會大力啲

fit到拉得起你體重咪做到
好難答你幾fit
有無定過咩programme練pullup
用阻力帶/輔助機/chinup...etc
每星期操幾耐 食幾多

曲到直啦

兩樣都有做，不過sumo會強啲

手幾長？

我就手：47.5cm Torso: 78cm左右(連頭)

引體要練 , 條件唔係單純fit 唔 fit

佢唔係160下話，170以上係乜都冇

我新手咋都係跟10-12下 3組咁做啲普通fitness
想練到大力其實係咩部位肌肉最重要 係咪train好core？同埋負重日日做先有用？
pull-up睇嚟好advanced 應該有排先得

正路sumo會強啲因爲闊腳嘅情況下，你嘅臀大肌已經激活咗

你做pull down係咪肯定用到lat dor先？

邊有計過
淨係知自己腳短

見個人比例架嘛
如果係咁比賽冇人拉con啦

Pull up 係有好多advance 技巧，但都係一個好basic既動作，唔需要逃避

不如你講下自己做開咩相關訓練先

少做sumo無乜點研究

著啲修腳嘅運動長褲女朋友一定會話我個pat pat好翹

又有女

Same here

下背勁嘅 玩sumo浪費咗

我老婆都係成日非禮我個美尻

下背極為脆弱

針對自己弱點係必須

加RDL 輕輕地玩下先都好

我deadlift比較強項
推胸超垃圾

Squat push-up lunge plank 個啲 同會做下chest
其實肌肉係push limit先可以生到咁要keep住加次數同重量先得？就咁10幾下都攰死

Same

最近執緊Bench (Arch+ Leg Drive)

你講個d都無直接幫到pull up手喎

有做呀，以前一直避開唔做dl就係因為錯form同下背弱
衣加執翻雖然玩得唔重，但個背真係大快左

無

因為68kg玩唔到66class

Cut 水幾日就cut到啦

當你玩左上個月嘅香港健力錦標賽66 class
open嘅話會係4個入面排第3
junior嘅話就6個入面排第2 (一個dq左）

目標係牌嘅話應該有機

巴打幾高？
仲有4年jr咁不如放眼74 class

170唔only喇 me170都無
bulk上74啦一於
身形同力量都會有睇頭好多

識Cut水嘅話可以有74class嘅size+ strength 不過參加66class 因為cut水weight in完再load返水唔會太影響strength

cut水有差8kg咁多？！
利申唔識

真係見過一日之內可以有9kg嘅變化

Cut8kg會好辛苦 例如70kg water cut落 66class 會比較容易

脫咁多水仲keep到表現？
我仲諗住脫水輕2-3kg度

一定有啲影響

不過嗰個人本身都幾勁

#事在人為

之前youtube睇啲鬼佬賽前water cut 3xlb

有冇人知一條空嘅barbell大約幾重？

男人bar 20kg 女人bar 15kg
普遍應該20kg

我最弱都係個胸，推極都唔大
大家推幾多？我都係推每邊75磅今次識present啦

目前 75kg 咋

果然係power lifter

如何面對修身太快搞到力量都跌？

其實我講緊total 75kg

放過我啦 Bench克服緊

其實人地見到都係心諗 75*2/2.2 +20
75-7.5 + 20
67.5+20 = 87.5

修慢啲

喇你又唔尊重人啦

成日係p記計數所以心算都快左

Btw 通常點present？點present先會令巴打一講就明？

87.5KG

不過如果有計開磅既巴打又係聽到一舊舊

170cm
其實都唔知算唔算mk 排骨

型
不如你磅多次重睇下為咪64

你睇錯磅下哇，咁先64KG？

我165cm 60kg都成副排骨咁
你170，64副計咁樣
上網cap圖定報細數呀

係！我係葡萄

張圖3月尾影
同宜家相差最多1kg

真呀已經成日磅都係徘徊63-65kg
btw個膊要加操了 差少少

唔好再扮謙虛喇

應該係話唔洗謙虛下嘛
叫人唔好扮謙虛即係條友明明好囂張但係又"扮"謙虛

咁嘅身型仲話自己mk排骨都仲唔夠囂張？

想睇合神自貼

170cm / 64kg , 都好正常磅數
估你 BF 12%左右 , ffmi 19 , 好正路

咁的確係仲有好多野可以進步

Kg同磅都係用開依種黎分
大餅
半餅
3/4個大餅
1/4個大餅
細餅

仲有bb餅

香港冇咩gym係全部餅一種size

去上堂嗰度全部有齊晒（Eleiko/ Rogue)

我有六角餅你有冇呀

Deadlift

六角餅
發明六角餅嘅人肯定唔硬拉

好似p圖咁

六角餅放便
大廠都整就知好野

只見過12角大餅 , 無見過6大餅

居然會有人數幾多角

聽日就有得操喇
今日全日個腦就係不斷起道loop聽日個流程

友愛康文

勿相認

啲餅比你用哂啦

咁我知你係邊個啦

師兄又話帶小弟操

硬拉真係拉哂, 但推胸用唔到一半

我識你?

枝bar買返條新既未

我走個陣 我玩硬拉玩友愛個陣玩彎左枝bar

新左啦, 彎係因為d人做完bar row放係張bench到仲要大大力放落去, 個支點係中間, 力點係兩邊, 唔彎就假

對唔住 下次唔會

原來就係你不過好多人都咁做已經見一個講一個, 我覺得我就黎比人打

有嘅，
有啲師兄行開裝水咪放啲野係到先
好多時都係咁
不過都睇佢行開幾耐啦

都講緊1年前啦
依家我係廢柴

我地識架?

你而家去左p記? 定去左外國?

Bulking 要tdee+500
Cutting 要tdee-500
咁從bulking 轉cutting 你地會點過度？
從tdee+400咁慢慢減到-500
定真接drop落-500？

頂得順嘅咪直接咁

我覺得都係唔夠碳水 返工以外已經加多左餐 依家全日TOTAL黎計應該夠 但會唔會都有可能係做野果陣太餓令到肌肉流失左事關LUNCH離放工時間太長 好多時都LUNCH完冇幾耐就餓住做野 如果買D葡葡糖既SUPPLYMENT FOR做野果陣飲會唔會有效 因為聽過話身體唔夠能量會將肌肉分解成葡萄糖定期間飲返原本既WHEY PROTEIN好?有冇CHING知道

上落成千卡喎

點會餓一陣就肌肉流失
啲人斷食十幾個鐘都未話流失

deload完第一個背日
平時既working set 315都好吃力熱身完 做左兩組慢落touch and go 5下 就唔敢再做drop返落275
但之後成個背都好持久 附助動作大力左

所以頂唔順咪跌幾百先

聽日到我
比你搞到好緊張添

想問下師兄們 個胸型唔靚，條隙同上胸唔夠full點搞，係咪要瘋狂夾胸

本身胸mass唔夠

輔助
聽日膊希望好d

dumbbell 25kg 好勁喇喎
我做左4個月先做到50lbs

thanks 師兄， 係咪推爆個胸為主，夾胸為輔？ 主力係咪做好左中胸先？
仲有發現夾胸個陣外胸受力多d，應該用機夾同注意peak contration？夾好左機先玩cable？夾胸駛唔駛Full range

都係推好平胸同上胸，用機唔好太重，peak contration同isolation都要注意，有冇鎖背呀？唔好一夾就飛咗個膊出去

自己做機鎖背易過用cable，cable夾夾下個膊會突左出去

唔該晒巴打

夾胸都只係夾靚少少，最主要內胸要靚都係要推大佢

準備bench press everyday

半個月前拗咗柴
好耐無做cardio 了
腳都有排先操得

SAD
腳掌拗咗柴可唔可以用機做腿屈伸？

我之前腳拗柴
無痛之後
都有做leg curl同leg extension
做得hea d都好 起碼都keep住做下
等到好哂先做squat同leg press

咦係喎
leg curl 好似ok，唔會用到腳踝力
多謝你提醒我
好掛住做leg press同squat嘅日子呀唉

想問一下squat同deadlift會唔會令腰粗？ 定係要做好大重量先會？
見有人話用腰帶其中一個原因係唔洗用到咁多core令腰窄d 到底有無影響?
本身腰線已經唔明顯 唔想core變更闊
平時大約squat 65kg 8 rep, deadlift 70kg 10rep 我係女

頭幾日都得 之後嗰幾日慘過去死

聽日最後一操 星期日就test PR我要有350kg

我覺得會, 我拉dl拉到比朋友話變左crossfit佬身形
之前我又問過一個玩健美既朋友, 諗住問下佢硬拉幾重, 點知佢話唔玩硬拉

唔關事架哇？
用腰帶係幫你用好d core，唔係你講個樣

你d數字幾堅

350KG輕鬆啦

如果唔用核心去幫你保護下背

咁我建議你不如唔好做

腰帶其實係make sure你個core有個bracing既效果, 所以唔係你所講既令條腰無咁粗

操咗力半年74kg
係咪正常成績

想問有啲咩唔需要咩特別器材，係屋企都做得到嘅練胸肌方法？
自己依家日日都會做下push up同plank

350
唔錯架啦

半年算係咁

我操三年都係360
你一d都唔正常

做完屎忽挺先係

想請教師兄
有無d片推介
係教點樣鬆返個膊頭？？
左手成日遞起都有骨頭磨既聲
上臂有d酸
淆底 想鬆返佢

google

肩膀活動度 提升

日日做就得

crossfit佬身形正呀
不過我覺得女crossfit/powerlifter身形就唔好睇

有D老派健美玩家係咁講
利申唔識

p記啲餅起角點deadlift次次落地都撞都小腿痛到仆街 唔pause reset又唔得

Powerlifter 有啲都幾靚㗎

7x kg 同 8x kg 個人認為算唔錯

我依家都努力想練好個核心知道直接做weighted abs動作會令腰粗
主要係好奇做呢種compound movement會唔會都令腰粗 我一星期deadlift同squat都做三日

睇下港隊健力wayne lee ig
角餅deadlift無問題

ig search andrea.delaherran
墨西哥舉重49kg 正到

嗚啊
我

腰既闊度應該係天生的
你可以操橫d上下身去令腰顯得無咁闊，同posing扭一扭腰去就角度，但訓練應該唔關係。

佢冇問題 但我有

哇見到樣同胸已經分散哂注意力

有冇師兄會買阻力帶係屋企玩

只可以講唔會太影響到你嘅腰圍

想知解釋就上網查啦

我之前上網已經睇過亦都有好清楚嘅解釋

操咗一年 但頭半年都鳩下鳩下
加油吖 做gym都係同自己比較

好的多謝各位指教！
Posing就角度呢樣真係唔識 都係努力練好肌肉算

有無試過練Single Leg Deadlift啊？

終於有人信我

以前試過但唔知做得岩唔岩就無做落去
平時都係做hip thrust多
最近開始做single leg squat/ Bulgaria split squat 目標係做到pistol squat

到上台先考慮啦

你可以睇返我個條片

睇下有幾煩

啲餅郁黎郁去

勁過我

係好煩 成日要單邊adjust返好個位置

#190

係呀我都知郁嚟郁去叫我睇你deadlift做咩係幾勁嘅
我個comment咪係問緊點先唔郁囉

各位師兄有冇方法減皮下脂肪，一路減唔到
個腹肌出唔到黎，脂肪積聚曬係個肚到

下次有緣咪一齊玩deadlift party囉

我係認真讚你勁見你low bar squat 3餅幾想跟你學野

唔郁應該冇可能

因為角餅落地唔同接觸面一定會郁

除非你輕放，但大重量邊可能輕放到

歡迎

真心想學咪過黎囉

見你咁認真 點敢打擾想問你個split係點？push pull legs?

係

ppl for sure

而家好似14%

點解舉重同健力啲人身型差咁遠既

你淨係 powerlift? 好似唔見過你做手膊嗰啲

點解長跑同短跑啲人身型差咁遠嘅？

因為係兩樣唔同嘅運動

。。。。。。。。。。。

做乜咁留意我

我都好低調架啦

超強的腹肌

我留意咗你好耐因為你好撚勁

Squart 100 kg
Deadlift 100kg
Bumbell press 25kg一邊
Incline bumbell 25 kg
推膊 barbell 40 kg
Barbell roll 60 kg

係唔係胸特別弱

同埋操左8-9個月 係唔係算慢
無bell squart deadlift唔太敢上

今個月月尾會試下深蹲4餅
405lb
有信心既對依次pr

“我都好低調架啦” (窮, 2019）

Pish

唔知做咩，squat 差左好多，今日三餅得一下就收皮，上個星期又係咁，越練越廢

你唔止串錯belt一個字

一時狀態飄忽姐

Dip?

咩咩咩出色既螢火虫咩咩咩

眼訓

1. 做咩唔練bench press?
2. 你背都一般，似乎係腳特別勁喎

Squat 仲勁過deadlift 係咪個背太廢

係 無人幫唔敢做

等我遲下都加番先

而家幾重？

唔記得台灣定大陸有pro講過 係會令條腰無咁粗

由輕做起，洗咩人幫

利申:無帶 無深究過

如果belt係令你個core更effective咁去發力, 即係少d力有最大效能, 咁無咁粗都係合理既推論, 但我認為呢個只係bonus而唔係一定既結果

82kg 依加淆底中

輕鬆既 唔好落太低搵野support?

成功 我一定soft touch / pause 1d & press

其實點解squat可以用bounce，bench 唔可以呢

你有去睇比賽嚟㗎喎

竟然唔清楚規則

想問下如果想練大啲個胸 用smith做推胸會唔會比用barbell好 因為barbell 有時落點會唔定..

小妹覺得佢係問點解規舉要咁樣定

如果目標只係想要大波波

當然係揀感受度最高嘅器材

不過聽你咁講，好明顯係你本身推嘅技巧有問題

都係嗰句：如果之後會玩BB flat bench

你確實要執form

我係攰左 會有幾下落低左 就會難上左 朋友話係因為個背鬆左

會，推完free weights 咪推smith 推到冇力

一係推完smith 大重量，推返free weight避免受傷

Pause 再推反而大力啲

大前提係識得運用下半身去幫你一齊推

正確

你離心嗰陣時好大部份嘅穩定

都係嚟自背肌去協助你

夾唔實其實簡單啲來講就係冇咗張力

多謝師兄 我再練下

好似唔係喎

有冇師兄食cla
有冇好介紹
體脂22% 80kg 173 肥仔一名

yes. 無理由兩個Lift會唔同standard

Rebound 好大機會會整散成個背

啱啱試134kg 5乘5好乸刺激

打漏咗，134kg squat

係，但如果淨係推一下好似會大力啲

大力又點

唔安全就係唔可以

就正如某人覺得Suicide grip 係最好力最舒服

但係正正因為安全所以係唔可以用

呢個原因合理

wa 坐巴士見到gogi 兩蚊一個月會籍

比呢個優惠吸引到上去就sell爆你

鴨胸走皮 （蒸） 都係有唔少脂肪？ 求指教

盡情sell
老子不怕
反正冇錢

師兄幾時帶我操

我做餅僮得唔得

唔係你帶我操咩

你真係人如其名

恰一恰，轉頭準備沖pr

你而家各項成績係幾多？

睇paul ig話wnbf驗藥可以驗到十年內有冇用過
原來可以CHECK到咁長時間
佢同chris 身型都好靚 勁 !

講就話驗到 大把人用完都驗唔到

餅僮真係第一次聽

起碼一堆扮天然唔敢去先，因為check到會公佈出黎

冇認真試過，答你唔到
Btw好廢

有啲自稱全天然既ifbb pro選手肉量勁wnbf選手好多

唔係講緊一睇就知呃人，而係仲有人會信果啲

gym前打左飛機係咪gym既時候會冇咁好狀態?

自己覺得係咪係
中學果時有人打完飛機攰到試都考唔到
好似有人覺得朝早空肚重訓好好感受度，有人覺得完全冇力水

我覺得如果即刻做係無咁好力，如果休息返兩三個鐘我覺得無問題

可以估下

係P記廁所打完即刻出黎Deadlift先係真男人

大h

你係咪用風筒吹鳩毛d人

台灣實測
當場打完測Pr

唔係，我用風筒打飛機

老實講 我真係唔信佢冇用藥 其他講係natty我都唔信

唔信佢有用藥*

屌你差勁遠！！

點解咁肯定佢係叻嘈 其他又唔信

想問大家 操後膊會點操
淨係識用夾胸機做
一比人霸左就企係度

老實講 我自己睇左佢好耐 唔知點解會覺得冇落藥大飛個啲我都信冇落藥

不過吳龍呢就 真係唔知

咁都唔知？

訓係bench做後飛鳥

45度角咁訓定平訓？？

呢個人大大聲聲話自己係天然㗎！

有名你叫自然龍

佢真係好大聲話自己natty

我鐘意岩岩好比平哂高一格 30度左右
你可以自己試下

我就最欣賞吳龍 小蘿蔔 simeon panda
natural都咁勁

或者拎cable兩邊做交叉手向後拉都好正

小蘿蔔

想問下大家 push day pull day個陣會唔會比平時嘅表現弱咗
比如分body parts 做膊個日 攞45lbx8
去到push day推膊個陣做得個5吓
其實係身體未適應定點

正常 推胸會用到膊 我都會咁 所以第二次push day會以膊做重心 胸其次 咁樣輪流

呢次真係分唔到真假因為我都一半一半信係natty

Deload 完第一日，狀態一撚流

Sumo 由 245lb x 2下 > 255lb x 2下

感覺係可以上多下嘅，不過復操第一日唔夠去咁盡

跟反以前堅操嘅流程去，整體volume 有上升，操完係仲有力剩嘅感覺

Deload 一個禮拜真係冇白費，重點係起果個禮拜道養成左拉筋嘅習慣，衣加對腳鬆過以前好多

我今日push膊日都好力左

加油啊

Face pull

收到

操到個架 好撚柒，明明係右手慣用手，
以前左胸大過右胸，咁都算正常少少
自從左背頸傷左之後 而家操到右胸大過左胸
個腹就由頭到尾 都全個左邊大過右邊，
腹外斜，腹直都係

Rich paina is my favourite natty